論壇禁採訪 記者不滿離場

論壇禁採訪 記者不滿離場

頭條

林鄭昨出席建測界論壇，傳媒到場才「被通知」閉門進行，被拒入內。

【本報訊】特首候選人林鄭月娥昨出席建築、測量、都市規劃及園境界論壇，獲邀採訪的傳媒到場才「被通知」論壇閉門進行，「members only（只限會員）」，主辦單位更以保安為由，不容記者進場，也不設採訪及攝影，着自行觀看facebook直播。最後記者集體離場以示不滿。

到場始「通知」閉門進行

論壇於調景嶺香港知專設計學院舉行，昨早港鐵站外四周約有20名警員駐守，附近也停泊多輛警車。論壇昨早約11時舉行，大批傳媒早已到場等候，惟林鄭月娥經側門進場，未露一面。登記處職員稱不能入內採訪，可在房間收看論壇facebook直播，但房內只得枱椅。
其後香港建築師學會副會長何文堯出來回應，起初態度強硬，指已通知是閉門論壇，但記者質疑為何仍發採訪通知，他即面露不悅指，「寫明members only」，並稱因保安問題，記者不能進場，他在主持論壇開首更指，要處理場外記者「起哄」，稱無法接受記者入內採訪的要求，「當然會俾人鬧啦」。
林鄭競選辦人員指，可在論壇環節之間安排林鄭見傳媒，「傾一傾偈，影一影相」。但記者強調，林鄭與建測界交流討論才是採訪重點，而非林鄭跟傳媒放話，最後集體離場以示不滿。記者翻看採訪通知，全文沒標示「members only」及閉門進行，而林鄭事後稱，自己立場是「客隨主便」，又稱曾對主辦機構說，若有邀傳媒到場，可讓傳媒採訪部份論壇，然後才閉門交流。
■記者王家文

林鄭昨出席建測界論壇，傳媒到場才「被通知」閉門進行，被拒入內。

吹呀

做俾有票自己人睇就夠

都勝硬 在乎你地班記者
中國一聲令下 咪又係爭住含

保安理由....原來記者咁危險

食屎啦建築師學會奶林鄭
唔怪得曾胡唔去
睇怕都係助攻論壇

胡官中過一次伏邊會去